【趣BLOG BLOG】《緊急法》如何致中港經濟攬炒？ - 股榮

【趣BLOG BLOG】《緊急法》如何致中港經濟攬炒？ - 股榮

林鄭謀引用《緊急法》，但行會財金猛人及處理經濟的官員，居然未有制止。

林鄭謀引用《緊急法》，我當佢唔識經濟，但很難想像，行會成員有多位所謂財金猛人，甚至主理經濟的官員，居然未有制止、反對，誠如商務及經濟發展局局長邱騰華日前更謂，即使引用《緊急法》，對本港商貿亦不會有影響，相信國際社會會體諒有關做法。這番說話，再一次是真人講鬼話，《緊急法》重創香港之餘，亦可能斷了外資經香港進入中國直接投資之路，不只有影響，只是有攬炒的結局。

港佔中國FDI逾七成

近月中共借支持深圳建設「中國特色社會主義先行示範區」，及推出上海自貿區新片區新管理辦法，容許外資流入後可自由進出，但直至這刻，只有香港是內地唯一國際金融中心，最起碼在引入外資，及突破外匯管制上仍有利用價值。去年外商直接投資（FDI）中國達1,350億美元，金額為全球第二，僅次美國（2,520億美元）。對華投資最多地區或國家，一直是香港，去年投資960億美元，佔比達71%，08年香港佔比仍只有約44%，09年開始已突破總投資額佔比一半，比率激增至最高的75%（見表）。

無可否認，大部份外資進駐香港，目標皆劍指中國，亦借香港引資去內地平台。過去十年（2009至2018年），合計香港為中國引資逾8,000億美元，相當於逾6萬億港元，外商每100元直接投資（FDI）中國的金額，70元來自香港，就算是今年上半年，比例亦維持於七成水平。

《緊急法》賦予特首無限權力，規例內容範圍涵蓋審查傳媒、禁止集會、管制交通、沒收財產、修訂法例、強制服務、遞解離境等等，可以想像林鄭一意孤行推《緊急法》，和平集會的權利被禁，香港獨立關稅區地位將受巨大衝擊，《香港關係法》也會有影響。屆時，外資不會體諒，而是即撤走，這對外商直接投資中國也構成災難性影響，因為短期內滬深都沒可能成為香港，而其他對華投資較大的國家/地區如台灣、新加坡及南韓等，佔比各不足5%，沒能力填補香港的潛在份額。

另外，香港本身是外資鍾情之地。香港連續數年成為外商直接投資第三多的國家/地區，去年FDI錄1,160億美元，按年升近半成，僅次美國及中國，金額拋離第四位的新加坡（780億美元）達48%。外資願進駐香港，很大程度就是相信香港的司法、金融體系及稅務等政策，當自身利益得不到保障，外資陸續撤走亦不會意外。

如果中美貿易戰是攬炒1.0，推《緊急法》對中港則為攬炒2.0，對處於水深火熱的香港及中國經濟，都是雙輸的局面。67年港英政府曾執行過「緊急法例」，但時代背景以及民意民心都與目前不同，無知的人以為再度使用，能以暴制亂，卻不知會傷及經脈，難以復原。

股榮

上一則
上一則
愛炫美提早沽出 買家啃150萬SSD

下一則
下一則
護士買粉嶺花都廣場築愛巢 髹油+防漏水需花10萬

開學嚕 同學仔入

唔好意思借個位
好重要 幫我推上熱門